奇文分享：唯恐蔣旻正是披著激進皮的葉建源

教育界有初選是好事
2020立法會選舉，各路人馬摩拳擦掌，筆者絕對贊成初選，選出最有抗爭意志，最能堅持五大訴求的議員入立法會爭取民主。筆者亦不滿教協恃著勢大，拒絕和蔣旻正進行初選，有失風範。而且葉建源多次在投票立場背叛香港人，實在令人懷疑他是否能堅持五大訴求。

然而，筆者卻提出另一角度分析教育界選舉。我認為蔣旻正雖然在爭取五大訴求及投票民主的立場，比葉建源這廝軟皮蛇堅定，但唯恐蔣旻正在教育政策的立場一片蒼白，他就算能勝選入立法會，也只是披著激進皮的葉建源。

其實，教育政策除了要關心老師的訴求之外，作為民間的反對派，亦應該要提出先進的學生政策綱領，造福學生。

教協輕視學生權益的改革
這也是教協的罪孽——自司徒華主政以來，半個世紀都交了白卷，一事無成。教協對於學校如何侵害學生的人權和自由，例如髮禁和服禁、老師和學生的權力不對等，可以任意凌辱學生等等；一直視若無睹，沒有引進西方先進的教育民主和人權理論，向政府施壓，要求學校由封建體制向人權治校邁進。

之後的內容請到下面繼續看！

胡啟敢